劉江華：未來5年「區區有暖水泳池」

新政府上任一個多月，民政事務局長劉江華今早在電台節目交代未來5年計劃，明言會用200億元建設地區康體設施，「區區都會有暖水泳池」，又計劃開放政府諮詢委員會予年輕人公開申請，鼓勵更多年輕人參政。

劉江華於商台節目表示，新一屆政府強調地區事務要跨部門處理，未來5年會投放大量資源，用200億元建設康體設施，「體育館、游泳池、足球場、體育用地，街坊經常想用的，全部上馬，區區都會有暖水泳池」。他說，參與體育可領悟人生道理，有信心體育可「再上一個台階」。

劉江華又說，會與教育局合作，希望各中、小學於假日時開放給公眾舉辦活動，亦可提供場地予體育總會，訓練有潛質青年晉身體育界。他稱已有100間學校說有興趣，形容反應不錯。

至於現屆政府強調的青年發展，劉江華表示，初步計劃開放政府的諮詢委員會予年輕人公開申請，藉此吸納更多年輕人聲音，鼓勵更多年輕人參政，預期今年內試行。他說，現階段會先物色哪些委員會適合公開招募，之後再研究招募程序、遴選和任期等。

劉江華另談及啟德體育園項目，指項目至今收到6份標書，較預期多，反映市場對發展有信心。他預計項目在明年中動工，希望於本屆政府後期落成啟用，又相信項目不會成為大白象工程。

放d 蝗蟲去屙尿?

班保皇機構又肥仔啦

點解唔可以有多層泳池
次次都得1層

黃大仙咁多人，講咗五、六會起暖水池，到宜家都未有
都係嗰句，聽住先

尿水泳池？

摩士公園個泳池啲水又咸又多蟲
想話要個有蓋暖水池就下下都要死去斧山道
望就望佢真係起啦

香港好凍咩 要黎做乜

唔知啦，高級掛

又有得貪

成日講咗當做咗架啦，睇定啲先

成功爭取系列

南丫島有暖水池🤔

放多啲蝗蟲入去痾尿咪變暖水池

屙左都唔覺
正

游暖水個感覺真係核突到痴線

而家都唔夠救生員，

羽毛球場

區區好似青衣咁起個室內游泳池得25米 日日限制人數入場？